[外匯]FX成交量教學

小弟之後將會係個FB page內教大家點用成交量去睇市，嘗試去做大戶嘅跟屁蟲 ，大家有咩意見或者問題歡迎提出討論，中意嘅話可以like and share

簡單d講，當大户吸到某一個max stock level就會停，之後開始派貨，識數倉計FX就會知大户23500樓上冇派過貨，目的就係假身唔想比人大長put。23000附近開始派，暫時仲有約1000點既貨未派。

立即留名十卜塵sir

係到講多d呀不如

想問下呢
fx邊到玩最抵
開定個戶口先

留名

FX睇成交量
唔同broker一樣結果?

當然唔同broker會有少許分别，所以開多一兩個穩陣d。我地注重唔係volume個實數，而係睇個相對其他時段volume嘅不同

留名學習

留個靚名學下野
初接觸技術指標
你點睇隔離post 強勢股用天線圖？

外匯成交量個莊嘅數你點知堅定流？

其實要睇應該睇cme外匯期貨個量準d，話曬交易所，冇得假

外匯睇成交量真係有用咩? 個量咁大，單手推得幾多?

人地嘅strategy我唔識所以無咩意見，如果佢用得好嘅話比個 佢

所有要開幾個唔同broker嘅demo 比較下，絕大多數時間都係相差無幾。咁當然我無辦法去證實佢係堅定流，但以我睇咁多年我覺得相當有用。

塵生 我開始覺得只有趨勢交易先賺到錢

Lm

有無話咩pair 先得？

想問有咩程式可以做 backtest

無可否認，跟trend係易trade好多，但都要知道幾時轉勢，唔好盲跟

最好揀啲多人trade嘅，即係7個majors同yen pairs。

你可以買個forex tester program, 可以用historical data好似real time咁trade

成交量與價格分析的基本概念

要捕捉大戶的腳印，首先我們要留意高成交量的時段，和其後它的結果。主要的概念是，大戶大多時候會在低價時買入，高價時賣出，這是他們慣常的做法。簡單一點說，如果我們在圖表上看見該時段價格下跌，成交量高，但隨後價格是反彈向上的話，我們可以下定論，大戶在該成交量高而價格下跌的時段內，大手買入該貨幣對。

大戶都喜歡在低價買入和高價賣出，而散戶剛好相反，他們喜歡跟隨價格的走向去下單（trend is your friend?），兩者一拍即合，散戶不知道他們正身處虎口，而大戶當然無任歡迎。這是一個運用邏輯所得出的推論，如果在該大成交量而價格下跌的時段內，大戶是做賣單的話，隨後價格應該會繼續下跌，而不是反彈。

在價格下跌時段內成交量高，而隨後價格反彈向上的話，在VSA裡我們稱之為Signs of strength，即大戶下買單的訊號。在價格上升時段內成交量高，而隨後價格下滑的話，在我們稱之為Signs of weakness，即大戶下賣單的訊號。

當然也會有一些時候，成交量高而價格會繼續向同一方向走，例如高成交量價格下跌的時段，隨後價格繼續下跌，這我們稱之為Aggressive selling。同樣，成交量高而價格上升時段，隨後價格繼續上升，我們稱之為Aggressive buying。這種情況並不常見，通常是大戶突然因應市場情況改變策略（將原本的倉位平掉並反手），或在一些重大數據公佈時，大手順向原本已在或累積的倉位，順勢加倉。（經驗所得，澳元和紐元大戶都喜歡用這種策略）

在數據公佈時段，都是大戶進場的時候，作為散戶，我們經常都聽到很多分析師去分析經濟數據，對市場有甚麼影響。當然，基本因素是重要的，尤其是對市場的大方向。但在短線上，這些數據公佈時段，只是為大戶提供平台去用上佳的價格入市，更為散戶度身訂造消息陷阱(news trap)，相信不少曾經嘗試在重要數據公佈時交易的朋友也交過不少學費。下一篇我會用一些實例去詳細分析。

成交量和價格分析: 數據公佈陷阱

上周三晚上，紐約交易時段美國的原油數據出台，數據結果利好美元，上圖是英磅兌美元的分鐘圖。英磅兌美元在數據公佈後首5分鐘立即下跌近40點子，在該5分鐘的時段內，成交量明顯相對比其他時段高。價格隨著利淡非美貨幣消息而急跌，並跌穿在數據公佈前的支持位1.24306。究竟在數據公佈後的那5分鐘發生了甚麼事?

首先，在1.24306以下的買方止損(Stop loss)被觸及，第二，在1.24306下方的突破賣單(Stop entry order)亦會成交，另外，那些因應數據公佈後市場第一個反應下單的交易者，亦會看見價格急跌後立即以Market order沽出。上述三種單子均是賣盤，即代表他們都需要買家去完成交易。那在該5分鐘時段內，究竟誰在接受他們的賣盤？答案顯而易見，就是大戶。

價格在急跌後立即反彈，之後亦繼續上升。數據前持有買單並將止損放在1.24306以下的買家止蝕離場，突破賣單的賣家，和用市場單賣出的賣家隨著價格在數據後反彈亦會被止蝕離場，或如果沒有放止損的話，亦要承受浮動虧蝕。

假突破是大戶十分喜歡在數據公佈時使出的技倆。那我們究竟怎樣去判斷該突破是真突破還是假突破呢？利用成交量和價格分析可以幫助我們去作判斷。運用VSA作交易的交易者，會待數據公佈後，判斷到底大戶在做甚麼，才會決定是否入市。以此例子為例，在數據公佈後，成交量高，價格先下挫再反彈，亦即是上一篇文章提及的Signs of Strength，大戶在做買單，亦即可斷定是假突破。如果是真的突破，價格在數據公佈急跌後，理應繼續下跌，價格亦應持續維持在1.24306之下，亦即是Aggressive selling。

這個實例是很典型的News trap。散戶的交易方法，大戶可說是瞭若指掌。他們深明散戶的貪婪及羊群心理，當價格在數據公佈後急跌便毫不思索地賣出，所以當我們看見市場出現急升或急跌的情況，便需加倍小心，尤其在數據公佈時段。

成交量與價格分析：入市技巧

有問題，請大師指點

如果係1個超長型嘅針（日線圖），大插再大v，會唔會誤認為AS而唔係一般反彈而中伏？

期指是否適用？例如尋晚es，3分鐘圖

咁嘅走位，先大插大成交，v，再陰跌，有冇辦法對付？

另外，大師點睇renko圖？

假設上圖大成交量的位置是重要支持位，出現SOS之後我們等待AR出現，但沒有出現AR並繼續下跌，沒有任何入市訊號，等待下一個機會。

至於你第一個問題，可否先upload一張圖比我睇睇？

Renko chart我無研究過，無得評論

巴打 我之前研究過
唔知你點睇：

如果價位同成交量齊升 會視為 市場有共識藉得更高價 所以會升

如果價位升 成交量平平/下跌 我會視為 假突破

價位跌 成交量高= 有共識係跌

價位跌 成交量平平/跌 = 低位假突破 /到底信號

VSA來講，我地一定要睇高成交量之後價位嘅反應去判斷大戶係做咩倉，我之前篇文章都有講，我可以係度做個懶人包。

價格下跌，成交量高，之後反彈 = Signs of strength 大戶買貨
價格下跌，成交量高，之後繼續跌 = Aggressive selling 大戶追沽
價格上升，成交量高，之後向下 = Signs of weakness 大戶沽貨
價格上升，成交量高，之後繼續升 = Aggressive buying 大戶追渣

你提到共識，呢個都係一個重點，大戶之間，大家都可能有唔同嘅睇法，係呢啲時候，我地都可以係圖表睇得出，啲訊號會好唔清晰同混亂，係呢啲環境去最好係靜觀其變，等佢地大家都有共識，啲訊號會清晰好多。

至於成交量平平或跌，我認為係顯示大戶無出手，價格多數會繼續跟之前嘅方向走，當然會有例外嘅時候，只可惜我地無辦法知道所有野。

師兄有冇咩書可以打好個底？

其實想走手續費，用普通户口會唔會查

巴打幾時講講price action trading

你梗係未睇今日更新篇文

如果想學VSA，睇呢本，不過佢裡面有D野同我嘅睇法唔同，佢比較複雜化，但了解概念上幾有用

lm

如果想學index既技巧呢

你意思係futures index?

係阿

都係一樣apply，其實VSA最初都係for股市的

留名學野

有咩網的realtime fx圖有volume睇?

成交量冇意思
外匯冇所謂大户
一有風成層trading做同一邊
重點係個風

俾一萬億你你都唔會夾到倉
外匯唔係恒指

你所謂嘅成層，亦即係所有行有共識做同一邊，市場由佢地主導，原理都係一樣，你可以唔叫佢地係大戶，都係一個名方便理解而已

Thank you

睇緊本書

都係你講得正D

客氣客氣

重點係個風
你見人跑先跑
但其實人地係聽到槍聲就跑
已經慢左

加上大市況前通常有好多front runner
但佢地又未必岩
如果錯就跟住輸

咁你有咩高見

push